% @Difficulté 1
% @Source 
% @Niveau 2nde 
% @Theme Les nombres
\begin{exercice}[Trajet={1,2}]
La grand-mère de Céline a fait 31 crêpes. Elle demande à Céline de les distribuer à parts égales à chacun de ses cinq cousins présents dans la cuisine. Lorsqu'il ne pourra plus en distribuer, il gardera le reste pour lui.\\
 Après réflexion, Céline s'empresse d'aller chercher ses trois autres cousins dans le jardin. Pourquoi ?
\end{exercice}


\begin{Solution}

Céline doit donner 6 crêpes à chacun de ses cousins. En effet, $31=5\times 6+1$ et du coup, il lui reste une crêpe. \\
En revanche, si elle partage les crêpes en 8 (en comptant les trois cousins supplémentaires), il lui reste 7 crêpes.\\
En effet, $31= 8\times 3+7$. Ainsi, les 8 cousins auront 3 crêpes chacun et il restera 7 crêpes. \\

Voilà pourquoi Céline est partie chercher ses trois autres cousins !
\end{Solution}



\begin{Indice}
Combien aura-t-elle de crêpes si elle les partage en 5 ? et si elle va chercher ses 3 autres cousin, elle fera le partage en 8. 
\end{Indice}



\begin{Reponse}

\end{Reponse}